中国又贏——日本「MUJI」 終極敗訴 日企需賠償登一個月聲明

家喻戶曉的日本家居品牌「無印良品MUJI」終極敗訴予內地山寨「無印良品」。日本「無印」早年在中國申請商標時並未申請紡織品、床上用品等相關商品上註冊商標，被北京「無印」搶註並反告其侵權，長達近二十年商標爭奪戰就此拉開帷幕。近日，北京高級法院就此案作出終審判決，要求日本「無印」停止侵權及發佈一個月聲明以消除侵權影響，並賠償逾62萬人民幣。目前，日本「無印」已在淘寶天貓旗艦店發佈相關聲明。

日本「無印」母公司株式會社良品計畫在內地幾乎所有商品類別上註冊了「無印良品」商標，但遺漏註冊紡織品、床上用品、毛巾等商品類別的商標，結果被北京棉田公司及北京無印公司搶注。良品計劃2001年起向內地商標局提出異議但不果，從此雙方開始了長期的法律拉鋸。

2017年，北京法院作出判決，日方在內地銷售的部分商品標識「錯誤使用」了北京「無印良品」商標，應向北京棉田支付62萬餘元，並在門店發出侵權聲明。但良品計劃去年發現北京「無印」的裝修風格、商品設計及陳列方式都與日本「無印」相差無幾。而且連原本明顯不同的LOGO也開始使用完全和日本「無印」差不多一模一樣的中文字款和商標設計，僅是所配的英文不同，其英文為「Natural Mill」。遂提出上訴。

近日，北京高院昨出終審判決，維持原判。北京高院表示，註冊商標具有地域性，被訴侵權產品在中國境內進入商品流通領域後即已侵犯涉案商標專用權，良品計畫應當承擔相應侵權責任。日本「無印」已在淘寶天貓旗艦店發佈聲明，稱已整改上述商品的商標標註情況。而且店內相關產品描述中均只用了「MUJI」的名稱，展示的商標圖片也避開了「無印良品」。

這個判決引起網友熱議，大都認為山寨品牌贏了正品「不可思議」。也有網友表示，法院給出的判決也十分公正，但北京「無印」不應照搬日本「無印」，「這種行為令人不齒」。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/chi/1658236/

努力打好國際線
今日香港都成為美加焦點

【Twitter要人!!】美加議員人權日tweet集合list!!!!

需要人入去推post
Twitter 需要大家

TIME係支線 主線係集會+聖誕和你唱

無印咁都唔撤資照奶
罷買得

這就是支那

blame the victim

奶共叫嗱死日本仔 抵L死

痴撚線

判完之後中國人咪又係崇日照買
唔通有日本貨唔買買大陸垃圾山寨咩

搵得大陸錢就預左啦

鬥無恥有咩可能贏到支那呢 ?

也有網友表示，法院給出的判決也十分公正，但北京「無印」不應照搬日本「無印」，「這種行為令人不齒」。

支那人個腦到底係點運作

無印都尊重法院裁決，好明顯佢有佢既商業決定
既然佢計過條數仲有贏
仲算唔算victim

仲賺到錢所以利益冇受損?

乜可以話唔尊重唔服既咩，諗野咁得意既。佢計劃撤資都唔洗唱通街掛，原本賺8蚊而家賺2蚊都仲係有賺，所以就唔係受害者？我諗唔明你既邏輯

黑都講成白香港近排都係啦，有險可守喎

本末倒置本身就係我國強項
厲害了我的國～

我行多兩步排多陣隊俾多左錢食黃色餐廳
算唔算victim?

佢要打進紅色經濟圈接受人地遊戲規則，我又要同情佢?

Muji仲用緊新疆棉嚟做selling point

一人一蚊都十四億系列

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

日本人咁好恰既咩
尊嚴呢

陽光司法

前者係你自願，後者係遊戲規則同裁判打橫黎。你絕對可以唔同情任何人，你既脫俗想法係能夠解釋世上任何人任何事都係抵死既。

支那人

撤出支國

日本仔又柒

New balance 都唔撤 呢d濕碎

仲話取代香港喎

打官司又輸 隨時反下日又比人拆舖 奶共錢唔係咁易賺架

自己球場 裁判黑哨 龍門任搬

贏乜尻? 點打都係對家輸

個但同前面冇關

仲敢投資?

條氣唔順呀?
有腰骨就禁晒所有支那狗入境日本啦

日本應該要立即撤資, 關閉埋無印酒店

奶得共就預咗比人任屌啦，仲要係中國打官司

無印咁垃圾都有人買

煽風啊

無良印品

其實仲要人道歉，乜x玩法？

中國陽光司法

但搶完人野，仲要人道歉，乜x玩法？

竟然仲想係支那

登一個月聲明
踩撚到上心口

仲堅過阿偉

日本人沉迷抖音，不了

我係Muji就有啲骨氣，撒出中国，橫掂遲早比人食埋。

有骨氣就全面撤出中國啦

又一單咁多版你睇都係要奶共

無恥嚟講冇得輸

真係痴撚線

同話Jordan抄喬丹一樣咁癲

這就是中國

有冇英文news, 推上twitter先

贏左仲要攞尾彩
痴撚線

muji咁都忍?
喺中國比人當老翻都仲繼續做生意

如果要成功告到中國全部山寨侵權，係可以賠償到支爆

直接去打劫啦

做賊做到靠法庭😂

我諗佢打官司最主要係make noise
等啲支那人知道有間冒牌

轉比侵侵睇

Blame on the victim
咪撚亂樹敵啦

國家係甘

新百倫，喬丹，無印良品，中國三大品牌

支持中國依法施政

希望中國唔好跪小日本

推大twitter戰線畀日本人知!

日本人咁有禮貌梗係要賠錢啦

國無恥 便無敵

厉害了我的国

仲開鋪開喺撩把撚隔離

抄咪抄，中國市場大佢點會驚你日本，你要求佢比你留係中國市場添呀，仲唔醒，你班日本仔繼續玩大陸碧藍航線啦，玩咩日本艦娘

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

厲害了

全部日資退出支那啦屌

去無印睇下， d棉花邊到出產

好心Ｄ日資咪撚再去支那送頭得唔得

入鄉隨俗 係強國做生意預咗留低買路錢

人哋擺低買路錢計過仲有賺咪繼續做生意

無印如果咁都唔撤出支那市場，真係抵撚佢死

無印應該覺得, 與其俾人抄俾人賺, 不如自己賺得幾多得幾多
生意角度無可厚非, 但中國人真係一世唔會贏得世界尊重

日本政府年年印錢
點解唔要尊嚴都要賺埋呢D 錢

這樣真
Fight for freedom stand with Japan

轉過頭再送地比佢起多間無印酒店, 又中日友好合作

On9
有d骨氣得唔得
大陸禁買先最撚值錢呀
到時大陸人要出國先買到
你咪可以撚化翻佢地轉頭囉

成功爭取告正版侵權

呢個就係從商者嘅邏輯同計算
你諗唔明，冇人怪你

而家係講緊佢算唔算係受害者喎，唔係話佢仲會唔會繼續做生意喎，生意佬無事無幹賺少一蚊都覺得自己係受害者啦，你連討論緊乜都未明仲笑人

好心日本無印就咪撚做中國生意呀,
咁侮辱都為左錢忍氣吞聲登聲明...

奶既定義係咩? 如果佢損害HK 人利益, 咁就要罷買啦
問題係: 佢做咗D 咩? 自己個牌頭比人偷咗, 唔撤資要賺錢大陸錢, 咁都要罷買
要求好高喎

上面已經有人講咗，做生意嘅人計過條數仲有賺，繼續做，冇得講乜嘢受唔受害....
講緊嘅係商業世界啊小朋友，好清楚討論緊咩啊
唔該你將社會公義放埋一份先討論咩叫商業心態啦
就算當真係你所謂嘅「受害」，咁大家杯葛藍店，我哋令佢賺少咗，唔通又等於加害佢/佢受害？

反正佢就得零食有啲價值
其他嘢都垃圾到不得了
仲要物不所値
索性執柒咗佢開零食店算撚數啦

乜都可以撈埋一齊講
有得賺，繼續做，呢樣無異議
你用自己個名賣野，然後被人告入左要賠錢，都唔叫受害，呢個本身唔係商業決定係外因素，我或者係小朋友啦，咁你既頭腦一定好好。
藍店因為買者行為改變生意額少左，呢個本身就係巿場動態，都算同商業有關，講唔上加害。
成個討論根唔係講緊商業心態，如果我話佢被人告入左應該嬲豬，就算繼續賺都要撤資，咁你話我既野先成立

北京開無印你估無官撐會開到？
北京高官點會打輸官司
預左啦

係大陸打官司真係太天真

打倒啲日本仔啦

好醜惡

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

支國打官司

Muji計過條數，賠償當交陀地

討論商業官司，唔包括埋商業考慮同心態，係厲害嘅
一家公司要進入某個市場前，一定要全盤考慮嗰個市場嘅環境。呢啲考慮，唔單止稅制、市場預測，仲有法制完善呢個問題等等，都要納入考量
唔係幫中国講說話，佢嘅司法有幾閪全世界都知，生意佬比你同我都清楚
但佢作為外資，冇人可以揸支槍逼佢入中国市場。佢揀得呢條路，姐係考慮過後，原意take 司法制度不公呢個risk。
咗樣嘅過，就只有中唔中風險，冇受唔受害
你所謂嘅「外因素」，根本唔係咩外在因素，前面已經講咗，進入一個市場前，司法系統已經應該納入考量

9唔撚搭8

我明你講乜，你講既係無錯，但實質又會唔會咁完美呢？如果乜野都可以考慮得晒預計得到，咁做生意無人蝕錢啦。就算背後既法律團隊幾大，商業頭腦幾好，都會有計算以外既情況。當然意外都有分大細，可以一舖清袋，又或者損失部分利益。損失之後仲玩唔玩，就要計下數再做決定，呢個你應該唔會反對啦。之但係玩唔玩都好，事件令到公司有實際損失都已經係受害，有時就算贏左官司都好因為已經洗唔少錢，實際都係輸。總之錢少左就受害，呢個就係商家佬心態，唔係話佢仲可以生存可以賺少啲就無受害。

係喎
多做幾個香港喎

比啲骨氣全面撤資

dllm，仲留喺歪理國？直頭撤資啦，會饑死咩？

仲好啦
依家比啲中國人睇清邊間無印先係佢地想幫襯嘅
冇呢單case 可能好多盲毛入錯舖頭

，

輸官司贏口碑，Muji呢下賠咗錢但公告全世界全中國人知，有大大間山寨店係中國，呢樣就係中國品牌打唔到入國際主因

咁睇得起強国人？

冇人講打國際戰線
明明小型核彈嚟
因為真係影響外商利益
對支那法治睇法

所有喺中國做生意奶嘢嘅外資公司，中咗伏仍然要繼續奶佢哋市場根本係抵撚死

You fool me once, shame on you

You fool me twice, shame on me

今次我撐中國

一個願打一個願挨

明知賊船你都要上，你仲唔撚係犯賤？

中國的陽光司法簡直牛B死了

邊會有人嫌錢多

劣幣驅逐良幣